В безветренную погоду на озере была проведена серия испытаний радиоуправляемой модели катера с бензиновым двигателем, в ходе которых выяснилось, что при скорости $v_1=5{,}00\unit{км/ч}$ путевой расход топлива составляет $\lambda_1=20{,}0\unit{г/км}$, а при скорости $v_2=15\unit{км/ч}$ расход равен $\lambda_2=40\unit{г/км}$. Запас топлива на борту модели $M=100\unit{г}$.
\begin{enumtask}
\item Выведите зависимость путевого расхода топлива $\lambda$ от скорости $v$.
\item Какое максимальное время $\tau_x$ может работать двигатель у неподвижной модели?
\item При какой скорости модели $v_0$ путевой расход топлива минимален и каково его значение $\lambda_0$? Полученные результаты должны быть найдены с погрешностью, не превышающей $1\%$.
\item На какое максимальное расстояние $L_0$ и за какое время $\tau_0$ сможет уплыть модель?
\item Какие значения $\tau_1$ может принимать время прохождения моделью расстояния $L_1=3\unit{км}$?
\end{enumtask}
\textit{Примечание:} считайте, что при работе двигателя массовый расход топлива $\mu$ (г/с) линейно зависит от мощности силы сопротивления, а сила сопротивления пропорциональна скорости модели относительно воды. Модель движется равномерно и при любой скорости её осадка не меняется. 